逆權12人：球迷connect 紅黑撐港隊 今晚大球場 雞蛋抗高牆

逆權12人：球迷connect 紅黑撐港隊
今晚大球場 雞蛋抗高牆

港隊前鋒夏志明（中）稱今晚不會因面對強敵而退縮。

球迷再在大球場發聲！網民發起在今晚八時香港對伊朗的世盃外，身穿紅或黑衫入場撐港足，並以「雞蛋」的身份向「高牆」政府，以和理非展示「五大訴求，缺一不可」的決心。

記者/攝影：曾雁平、洪量丰

相關新聞：力戰到底：今撼伊朗 麥帥有策略

球迷繼七月傑志對曼城的友賽在場上表態後，連登仔日前發起在今晚香港迎戰伊朗的世盃外，呼籲球迷身穿紅或黑衫入場，對外界展示港人反抗警暴與追求五大訴求的決心。

球迷將以和平方式對外展示對暴政及克警濫權的不滿。資料圖片

今晚不同球迷將連結為香港發聲。資料圖片

香港其中一個球迷組織「波台黐線佬」在其社交平台撰文：「每逢雞蛋要面對高牆，香港人總係站在雞蛋的一方。香港隊今日面臨大敵，你又會唔會陪住代表自己的球隊去面對高牆？」該組織上周貼文：「2019年夏天，民眾對自由同人權嘅爭取換來強權嘅打壓，警察暴力不斷升級，香港經歷一場人道危機，我哋嘅家園已經病重當中。作為家園一分子，我哋願意放低球會間嘅敵對關係，以最溫和嘅方式向愛隊、世界表達對良知嘅呼喚。我哋擁有唔同嘅喜愛球會，但亦擁有同一支港隊。9月10日我哋會以各種最卑微方式，不同又一致地向世界說明港人對五大訴求，缺一不可。」

今次暴政運動已將香港不同球迷組織connect，傑志、南華及東方等球迷會已表態今日先穿上各自球迷會的球衣在銅鑼灣集合，到大球場後換上港隊紅色主色或黑色以表一致訴求，球迷亦已計劃開賽前於入閘旗桿唱香港之歌，半場在大球場旗桿底建香港之路，以人鏈圍大球場一圈。

主要籌組今次行動的「波台黐線佬」特別提示參與今晚可能抗爭行動的球迷，此為和理非行動：「緊記我哋以香港人身份做以上活動，必須要尊重港隊更加要尊重對手（伊朗），任何過火行動都忍一忍。」足總過往曾因有球迷噓國歌而被國際足協及亞洲足協罰款；足總表示，未經大球場審批的任何橫額將不能在場內展示。

相關新聞：人氣之王：「美斯」非吳下阿蒙

一個球迷組織呼籲球迷今晚以雞蛋身份挑戰高牆。互聯網

貝鈞奇：加強保安

足總昨接受查詢時未有透露賽事的預售情況，但主層部份看台門票已售罄，三樓門票及特惠票仍有售。另外，足總主席貝鈞奇表示賽事會加強保安，確保賽事順利進行；足總CEO溫達倫回應足總早前曾為這場賽事與相關部門召開風險評估會議，惟未透露具體保安安排。

本報訊

下一則
下一則
力戰到底：今撼伊朗 麥帥有策略

力戰到底：今撼伊朗 麥帥有策略
人氣之王：「美斯」非吳下阿蒙
狀態低迷：備戰差勁 足總成箭靶
護主滅聲：港奧委會發聲明：謹言慎行

現場仲有飛買呀！
現場仲有飛呀！
場內售票時間由早上十時至下半場鳴笛開賽為止！

票價$180、學生優惠$40好似賣晒

請廣傳 丹麥藍到發黑 一陣咪撚幫襯